Задание 1 - branch: Task1


Что нужно сделать

Для банка «А» необходимо разработать программу консультанта для просмотра данных клиента. У консультанта нет прав для изменения или просмотра некоторых данных. Создайте класс, в котором будут содержаться следующие поля:

    Фамилия
    Имя
    Отчество
    Номер телефона
    Серия, номер паспорта

Реализуйте методы доступа для следующих ситуаций:

    Консультант не имеет доступа к просмотру информации. Вместо серии и номера паспорта он видит символы: «******************», — если поле не пустое.
    Консультант не может изменять поля «Фамилия», «Имя», «Отчество», но может их просматривать.
    Консультант может изменить «Номер телефона», но при этом поле должно быть всегда заполнено.


Советы и рекомендации

Вы можете использовать как консольное приложение, так и приложение с графическим пользовательским интерфейсом. Укажите типы для данных по своему усмотрению. Также по своему усмотрению решите, где и как будут храниться данные. 


Что оценивается

    Используется инкапсуляция.
    Корректное описание данных в классе.
    Наличие конструктора в классе.

 
Задание 2 - branch: Task2


Что нужно сделать

Расширяем программу из задания 1. У нас есть класс для консультанта со своими методами и полями. Добавьте в программу новый класс для нового пользователя — менеджера.

Менеджер наследует функционал консультанта в дополнение к собственному. При этом менеджер может добавлять только «Фамилию», «Имя», «Отчество», «Телефон», «Серию, номер паспорта».


Советы и рекомендации

Вы можете использовать как консольное приложение, так и приложение с графическим пользовательским интерфейсом. Укажите типы для данных на своё усмотрение, но так, чтобы типы подходили к данным. Также на ваше усмотрение, где и как будут храниться данные (рекомендуется текстовый файл с разделителем). Если реализация будет в консольном варианте, в таком случае при запуске должен быть выбор, кто работает в системе: консультант или менеджер. Если же будет использован графический интерфейс, то в таком случае можно использовать компонент WPF ComboBox.


Что оценивается

    Используется наследование.
    Корректное описание данных в классе.
    Наличие конструктора в классе.

 
Задание 3


Что нужно сделать - branch: Task3

Расширяем и изменяем программу из задания 1 и 2. У нас есть два класса для консультанта и менеджера. У классов есть метод изменения данных. Исходя из этого, добавьте к данным из задания 1 дополнительные поля:

    дата и время изменения записи;
    какие данные изменены;
    тип изменений;
    кто изменил данные (консультант или менеджер).

А также создайте интерфейсы и реализуйте в них методы по изменению существующей записи для консультанта и менеджера. Для менеджера разрешите добавление новой записи. Новые поля необходимо заполнять, как только записи клиентов были изменены. Теперь консультант может изменять только номер телефона клиента, а менеджер может изменять все данные. 


Советы и рекомендации

Вы можете использовать как консольное приложение, так и приложение с графическим пользовательским интерфейсом. Укажите типы данных на своё усмотрение, но так, чтобы типы подходили к данным. Так же на ваше усмотрение, где и как будут храниться данные (рекомендуется текстовый файл с разделителем). Если реализация будет в консольном варианте, в таком случае при запуске должен быть выбор, кто работает в системе: консультант или менеджер. Если же будет использован графический интерфейс, то в таком случае можно использовать компонент WPF ComboBox.


Что оценивается

    Используется полиморфизм.
    Наличие интерфейсов.
    Корректное описание данных в классе.
    Наличие конструктора в классах.